鍾庭耀：一個成功的對話平台 要做到「三個需要」及「三個不要」

政府早前宣布將構建溝通平台，為現時香港困局尋找出路。香港民意研究所主席及行政總裁鍾庭耀認為，現時政府最大的錯誤是現在仍在構建平台，未能開始溝通工作。他指，研究所上周六與近百位青年，就《逃犯條例》爭議風波，為找出現時社會出局進行「慎思大會」，本周內將公布初步相關報告。

鍾庭耀指，研究所以隨機方式，找到98位、14至30歲的年輕人參與「慎思大會」，討論過程是跟隨史丹福大學的研究團隊的指示進行。他指出，討論有助大家思考，超過九成參與者在討論前及後的答案有所不同，認為如市民能坐下討論事件，可有助解決問題；亦有七成半年輕人認為當天的討論有價值。

對於港府近日就構建溝通平台與「有心人」會面，他笑指自己不是「有心人」之一，亦未有被邀請討論相關議題。不過他指，政府很努力開展平台工作，他們的「慎思大會」將有示範作用。他又建議，如政府要做一個成功的對話平台，需要做到「三個需要」及「三個不要」：分別是需要獨立、專業及公開透明下進行；但不能偏聽、預設立場及閉門進行。

他指出，溝通平台早應出現，但現時仍停留在籌備階段，質疑林鄭或是有自信或錯判，認為行政立法基本是政府控制，加上雨傘運動後「搞事者」都已不見了，以為社會已沒了反對聲音。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

有咩好傾？

一個成功嘅對話平台

就係不需要一個平台

直接答應五大訴求

講經咩 對話平台

宜家面對緊既係獨臷政府
仲諗住會有話語權